中學生：如考評局「跪低」 將挑戰司法覆核

-【🙅🏻‍♂️六萬聯署反刪題 司法覆核如箭在弦⚖️】 -
-
在過去三日（15/5-17/5），中學生行動籌備平台以及一眾教師及教育團體收集了超過六萬市民的聯署，當中包括1281位應屆歷史科考生，佔DSE歷史科考生的 #五分之一 。同時亦有954位教師參與聯署，當中有385位為歷史科/中國歷史科教師。 -
-
以上數據足以顯示不論考生、教師或公眾都強烈反對教育局初步要求考評局廢除試題的行徑。平台再次促請教育局撤回廢除試題要求，並承諾不再干預考評及學術自由。 -
-
假如教育局仍一意孤行，繼續施壓，令考評局最終抵受不住來自教育局龐大政治壓力繼而決定廢除試題，平台會盡力採取一切有效行動，以捍衛學術自由及考生利益。 -
-
📣平台未來行動：
1️⃣諮詢法律意見，草擬相關法律文件，對教育局的越權要求提出司法覆核
2️⃣申請禁制令，禁止考評局對試題進行任何改動 -
-
按照既往法律行動的慣例，面臨司法覆核的機構需在法庭判決前暫緩其決定，並留待判決後才能繼續處理相關程序。 -
-
故此，若然考評局因受壓而廢除試題，最終招致的司法覆核將有可能延遲歷史科評分程序，甚至影響整體放榜時間，令一眾考生的升學計劃受阻。教育局需要為其魯莽行為所引致的嚴重後果負上全部責任，故此平台再度強烈要求教育局立即停止對考評局的一切政治干預。 -
-
#歷史科試題 #法律行動 #中學生 ————————————
📱TG subscribe 更多中學生行動資訊發佈👇

Sources:

Live聽到話唔排除會用「眾籌」方式籌集訟費
支持=正皮
反對=負皮
想睇吓大家意見

自推1/10

對教育局的越權要求提出司法覆核

對考評局取消試題都要司法覆核啦

推

好波

自推2/10

自推3/10

自推4/10

最尾果段「警告」值得學習

自推5/10

自推6/10

自推7/10

自推8/10

自推9/10

自推10/10

支持繼續拆穿所謂嘅法治

香港有一班咁有人性識得分是非黑白嘅00後，作為90後嘅我深感榮幸

根本應屆History考生都應該JR佢
條題目係因為政治原因唔係技術原因取消
唔為公義為利益都應該JR佢

勝訴自然好，敗訴DSE嘅公信力

.

其實JR真係洗好多錢

EAA唔係政府機構 一定搵出面嘅大律師樓打
律師費真係幾貴
+埋EDB DOJ個筆
如果無足夠資金輸真係等破產
（法援唔一定批）

郭生出手jr未

再推多10先

大家嘅意見我有辦法幫手話比佢地聽架
所以對呢件事有咩意見嘅可以講啦
正反都好 起碼可以令佢地呢次呢件事更加完善

1/10

2/10

咁先係

3/10

4/10

5/10

6/10

7/10

8/10

取消既話一齊燒中史書, 橫掂政治比歷史重要, 以後拎住毛語錄穩拿 5**

如果EAA 聽政府話，你估777會唔比錢？

9/10

爆啦

所以 打呢單JR真係會用好多好多錢

一條片睇晒楊岳橋立法會表現

好話唔好聽 輸到破產都唔係無可能

咁辛苦考完成題比人cancel
D大人做錯決定要細佬承擔後果
點講得通

中學生好波

邊個喺大台

正皮

支持！！

講真其實風險好大

寸步不讓

不如叫佢地專心考好個dse先，跟住搵D議員搞司法覆核

提司法覆核嘅一定要係個人
唔可以係團體
一但打輸 要比三方訟費
假如真係眾籌 條數唔達標/比預計之中再貴幾十萬
個中學生係要攬上身

應該要係歷史科考生先有資格?
好似要有關係先受理

外國手足Enzo Mazak要人！！！

支持，已決定all in社運，長期課金，廢中金魔法師淨係敢做呢啲

Push

支持

眾返3百萬應該無難度

咁其實基本上司法覆核都係review返EDB/EAA嘅決定合法與否姐 同埋涉及公眾利益 基本上你都打得？（唔肯定）
但最起碼representing candidate去打 點都好打D

會唔會太多呢大家覺得

議員搞JR 又要做多一步 程序上聯絡上都會變得更加複雜
依家係個平台代表個candidate去搵bar（個candidate都有份傾）
咁成件事會快好多

你會唔會太樂觀？

其實我都覺

家陣啲00後

香港搞到依家連中學生都要企出黎司法覆核

push

其實大家覺得假如真係眾籌
目標set係幾多先算「合理」

冇可疑

推！！！！

守住教育防線

歷屆咁多位dse生係咪都可以司法覆法

之前差唔多既類型題目 無取消

令到當年佢地失分 入唔到理想中既學科/大學 向政府追討返損失同賠償？

Agree

到時要錢出聲

唔講政治 考生用最多時間做呢題 最有把握 你dq呢題 會好影響佢地成績 好唔公平
更何況如果考生後面題目唔夠時間做 呢題又冇分 咪即係推佢地去死？
教育局有冇腦㗎？

開個記者會,可以邀請歷史科老師,最好有改卷經驗既解題,再對比番過往試題既類似題目,突顯條題目並無問題,係教育局(政治化)教育,別有用心.

00後一出黎社會就遇著個仆街港共
班食哂港英嘅水
出賣哂呢班後生仔嘅前途
享受完就移民
點對得住呢班年輕一代

做唔切啦呢個就 預計一至兩日EAA會有結果

推！

三個月追訴期

律師無報價比你地?
有既你照單眾籌吧

加油 唔可以就咁跪低

一定支持

真係要玩可以玩得好大
就算你冇take history
只要你報果科有人take history
都已經會影響收生結果
因為取消條題目，有人會高分咗，有人會低分咗
基本上成個收生結果都會變

做左先
Jr係唯一方法

Pish

up

諗起都覺得on9
你一係就認政治原因取消
一係就等同推翻一直以嚟出題果套

就算你冇take history
只要你報果科有人take history
都已經會影響收生結果
因為取消條題目，有人會高分咗，有人會低分咗
基本上成個收生結果都會變

EAA公營機構嚟
有重大公眾利益學生又無錢正路法援批硬

不過今時今日政府好難唔使橫手

我會捐

同埋我諗老師驚打壓

Ho ball屌佢老母, 叫人疫症考DSE, 考完鬆口氣等成績, 丫屌佢突然話咩要記仇記怨要取消個科, 咩心機幾年心血無撚哂

同埋今次唔係政治問題，關係到升學，就業，未來60-70年嘅人生
班考生一定同你死過
唔好話取消8分題
就算差1分，都會影響你過唔過cut off
差1個grade就會影響到你入唔入到U，入咩系

同埋HKEAA係獨立法定機構 自負盈虧 唔算公營
其實法援批唔批嘅考慮因素仲有
「你單官司打贏嘅機率有幾高」

係直至打之前個幾日 都唔知對家會搵邊間chambers
所以無人estimate到實際張單會係點
做眾籌唔止籌自己友嘅訟費
仲要預備埋假如打輸嘅話 total要比三家
所以根本上估計唔到
只有大家覺得個range點先合理

P 牌正皮唔到
但我支持你地ar

真呀
當年我都試過差一分唔過cutoff

再推

眾籌 JR

有三百萬唔用落其他地方，用嚟咁樣打官司

我有三百萬開間公司養晒成隊手足都得啦

ppp

CLS!!!!! Support

有咩風險

有咩衝突
你咪唔好出錢囉

如果打得贏 呢三百萬影響力大好多

其實考試局個歷史科主任跪低要cancel 唔似有得靠法院搞得掂

推啊

Up

#55

小心藍屍今次真係話外國人比錢，有曬證據呀

全港下學年開始唔讀書

中學生手足好勁
我到而家都係成舊飯咁

自己教育自己救

p牌正評唔到但我一撚定支持！

954位教師教席凍過水了

超碼200萬？
因為200萬除開每人一蚊？

咁好難攪喎
其實大家一樣都係唔知價

泛民籌100萬輕鬆完成
被屈買彈弓既巴打就籌緊300萬，而家籌到50萬
攬炒巴打籌200萬登報都輕鬆

我預估你地300萬都應該得
或者你開新post比人投下票

例如300-500萬正評
500萬以上負評

預計最少150萬
200萬保守

而家啲同學仔真心慘。

舊時班收成期溫室小花遇到問題嗰陣，就只係需要要求考評局Review成績；而家輪到班同學仔考試，佢哋就要出到Judicial review....

tui

咁岩睇緊呢個post就見到蘋果出咗話考評局跪低

呢一代嘅小朋友辛苦曬各位
真心希望佢哋dse考到好好好好成績 做律師又好 咩都好 用教育改變制度

突發 考評局跪咗

source from 蘋果動新聞

支持
要眾籌一定捐

冇locus standi

1.開個記者會

2.搵啲有返咁上下資歷嘅中史老師（最好有評卷/岀卷經驗）引用下其他國家有冇類似試題 去反駁教育局

2B. 引用過往/其他國家試題去表達條問題本身冇問題 係政府別有用心

3. 解釋下今次教育局咁做對中國歷史呢科 有幾大衝擊？

4.下一步再睇下點做到眾籌
邊個負責keep數？

小小意見

gchi

民記會唔會幫到手？

好波

冇俾佢以為中學生好蝦

其實都可以啊 至少係較為多人認識 有公信力啲
同埋對記者會有經驗啲

加油

呢一代人 冇一個係好蝦

中學生加油

其實唔止中學生
所有人都有關
必要時要有大規模集會 雖然而家好難

如果真係咁嚴重（60-70年人生）
其實不如考慮repeat啦
repeat 1年vs影響60-70年

佢冇考點j

「香港加油麻雀」係咪人血饅頭？

一定要保護學生同學術自由
唔知可以做咩 幫推

其實係咪真係有得打？
考評局有權廢除試題
試題問題呢樣野咁主觀 上到庭真係係度拗真係弊多於利？
法官係咪真係有得判？

個人覺得當聽下算 唔好期望過大
利申0 law知識

可唔可以用學術自由做理據？

型

我就當retake 1年
你遲1年出嚟做嘢
月薪1萬1年都12萬
考評局/教育局係咪賠返1年12萬人工俾我
同埋retake 唔一定確保可以考返上次個grade

如果有人想讀嘅科combined cert 會扣分
咁係咪要retake 全部科

雖然我冇讀hist，但hist嘅考試模式同通識好似
只不過係問唔同內容
（其實而家通識讀嘅嘢 即係50年後嘅hist嘅內容）
根據通識經驗，8分題通常係長答，取消一題，仲要8分題，係一件影響深遠嘅決定

挑戰教育局干預未必有證據推論到
反而可以用公眾利益打？
例如取消試題會不公平地影響考生利益

仲考乜撚野中史 考黨史喇屌

你點知下年又搵邊科玩批鬥
年年repeat直至2047考大陸高考？

推 好波

教育局：特首可就對公眾利益有影響事項向考評局發指示

2020-05-18 23:11:12

係法律上 林鄭的確係有authority指示HKEAA

而家可以打嘅位由EDB「干預嘅合法性」轉左做林鄭有呢個authority
但係唔係濫用

呢個仆街政府真係cls

咁如果係真係要打 我都唔知要籌幾多錢啦

可以刨下

即刻問左律師意見啦

pish
聯署咗先

Exactly
更何況佢有審題架嘛
明明有審題都出姐係考評局有問題

Take my money

其實今次政府點都「贏」
今次事件會制造寒蟬效應，以後出題會自我審查

話唔定考評局都好想有人jr，jr左佢有台落，以進入司法程序為由暫時唔取消題目，等到jupas哂之後取唔取消已經冇人理

一定支持 !

我一定課
我係香港教育制度教出嚟嘅 一定要捍衛返呢個制度
教育係香港人最後一道防線

最後又係大陸釋法
答條問題都要釋法

（不喜勿插）港獨論述欠缺什麼？

推啊！

P牌投唔到 一定支持
一定要係學生哥司法覆核，佢地邊有錢，值得支持

尊貴議員做野得唔得

repeat一年遲一年大學畢業，遲一年做嘢，條數邊個賠
同埋而家係政府玩嘢丫嘛

支持！

ok 喎
但要避開一案二審

好野 我係第1000個正評

Pishhhhh

學生、教師
盡可能搵埋家長嘅聲音一齊多角度發聲

因為真係唔少家長（唔一定係藍）
太片面咁去睇條題目同唔太理解考試
由家長提醒返家長效果會好啲

同埋家長對辦學團體有一定壓力

要眾籌出聲

After

你班中學生真係好撚勁
唔好話中學時代 我今日都成舊飯咁

衰咗咪全部人罷讀中史或者以後統一答案囉，個個朝代都有人殺中國人，如黨報所言，大是大非無利弊之分

成班垃圾喺到搞事仲吹奏 搞到全部人延期放榜真係多得啲垃圾唔小

Hello 五毛

又捐， 一科攪到其他都放唔到榜

捐！

中學生jr，上硬國際新聞，
How dare you 香港版

推呀

想問下司法覆核一次要幾多錢

司法碌柒，一齊唔放榜

Sorry, 呢家班刷鞋友話老毛都係錯

點都會課金支持你哋

take my money

等啲港豬家長都感受吓制度暴力點樣傷害佢哋仔女嘅前途

中共要暗地裡慢慢切，我地應該搬上台面搞大佢

香港00後會唔會太高汁
中學已經要識司法覆核

中學生搞咁多做咩
係都係家長去搞

00後

just do it and take my money

支持，用錢乜都好，即使個官係紅底，都要告。
因為根本就挑戰緊所有係香港受教育嘅人

其實之後再出多個JR or 禁制令禁止公佈未最終確定並且可能影響大量考生成績的考試結果就好睇
前一個JR 一日未完都冇得放榜

會捐

佢哋今次咁做係救緊所有考DSE嘅後代(包括我)
如果衰咗DSE認受性肯定有影響
到時就大獲喇

其實係有得緊急開庭處理嘅
周家明點都會係放榜前搞掂（應該）

之前梁游都搞咗一個月
一個月已經算耐，要推遲放榜

Anyway大家幫手like下follow下佢地啦
中學生黎講做咁多樣
算係咁

香港思流IG：
香港思港FB:
香港思流tg:

佢地FB得30個like咋

中學生行動籌備平台tg:

其實點判都好
政府只會一路繼續鬥紅
仲唔知下年邊科開刀
考IB算啦

【Now新聞台】考評局秘書長蘇國生表示，委員對文憑試歷史科考題的廢存仍未有共識，需時再討論，他又指若特首下達指示，考評局不得不從。

佢覺得好多零零後都有參加呢次運動 所以要報復哩一屆嘅所有考生

幫推

遲早JR都當癲福

連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問天安門旅遊(會員#165028)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

蚑那賤種何東精神（團結）(會員#165028)你隻奶共狗幾時中肺炎死?